### Web的框架
* 非异步框架
  * Flask
  * Django
* 异步框架
  * Tornado
  * Twisted
  * Gevent

### 什么是异步编程
#### 阻塞
* 程序未得到计算资源时被挂起的状态
* 程序在等个某个操作完成期间，自身无法继续干别的事情，则称该程序在该操作上的阻塞的
* 常见的阻塞形式有：网络i/o阻塞、磁盘i/o阻塞、用户输入阻塞等
#### 非阻塞
* 程序在等待某个操作过程中，自身不被阻塞，可以继续运行干别的事情，则称该程序在该操作上是非阻塞的
* 非阻塞并不是在任何程序级别、任何情况下都可以存在的
* 仅当程序封装的级别可以囊括独立的子程序单元时，它才可能存在非阻塞状态
#### 同步
* 不同程序单元为了完成某个任务，在执行过程中需要靠某种通信方式以协调一致，称这些程序单元是同步执行的
* 简言之，同步意味着有序
#### 异步
* 为了完成某个任务，不同程序单元之间过程中无需通信协调，也能完成任务的方式
* 不相关的程序单元之间可以是异步的
* 简言之， 异步意味着无序

#### CPU的时间观
|操作|真是延迟|CPU的感觉|
|-----|------|--------|
|执行|0.38纳秒|1秒|
|读L1缓存|0.5纳秒|1.3秒|
|分支纠错|5纳秒|13秒|
|读L2缓存|7纳秒|18.2秒|
|加/解互斥锁|25纳秒|1分5秒|
|内存寻址|100纳秒|4分20秒|
|上下文切换/系统调用|1.5微秒|1小时5分钟|
|1Gbps网络上传输2KB数据|20微秒|14.4小时|
|从内存读1M连续数据|250微秒|7.5天|
|ping同IDC两台主机（来回）|0.5毫秒|15天|
|从SSD读1M连续数据|1毫秒|1个月|
|从硬盘读1M连续数据|20毫秒|20个月|
|ping不同城市的主机（来回）|150毫秒|12.5年|
|虚拟机重启|4秒|300年|
|服务器重启|5分钟|2万5千年|
